<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 大小云]]></title>
  <link href="http://blog.daxiaoyun.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.daxiaoyun.com/"/>
  <updated>2015-07-28T10:51:16+08:00</updated>
  <id>http://blog.daxiaoyun.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Cool Cloud]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[外婆的园子]]></title>
    <link href="http://blog.daxiaoyun.com/blog/20150724/grandmother-garden/"/>
    <updated>2015-07-24T00:40:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.daxiaoyun.com/blog/20150724/grandmother-garden</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下班前姐夫邮件发给我远远的获奖征文，邮件标题“远的获奖征文（临县举办的）”，仔细读了一篇，很受触动，又反复看了两遍，很酸楚，之后发给我老婆，邮件回复了姐夫，抄送了老婆和远远：</p>

<p>远远写的太好了，很生动，很有深度，让我陷入了深深的回忆中。
让母亲过一个快乐的晚年，但怎么才算是快乐的生活呢？</p>

<p>我十一回家，我现在也只能常回家看望一下她以抚平我的愧疚，争取房子到手能接她过来住一段时间。</p>

<p>我刚提了要接她过来，她说还有地要种，不愿离开，前几天下冰雹，庄稼被打了，我也不能帮上什么忙。</p>

<p>在母亲的经营下都是那么的有声有色，我很欣慰和难过。</p>

<p>我要把远远的话读给她听，妈妈，我爱你。</p>

<blockquote>
  <p>看着就有那么一股劲，有一种沁人心脾的舒坦</p>
</blockquote>

<p>以下是远远的原文，来自最最聪明懂事的外甥马憧远：</p>

<p>去年暮夏，我们一家人来到外婆家看望她。</p>

<p>一走进院子里，我就感觉一股大自然的清香扑面而来——这三分大的院子被分成了两部分，玉米、豆角、西红柿、茄子等等蔬菜都在其中占有“一席之地”，除了那耀眼的绿之外，五彩缤纷的颜色让人食欲大增。由于菜地边的墙有一个缺口，而墙外就是一大片翠绿的田野，所以沿着菜地看出去，就像是菜地的绿一不小心倾泄出去了一样，染绿了一大片原野。</p>

<p>很难想象出来，这是一位一年前在医院里待了很长时间的六十多岁的老人种出来的……</p>

<p>前年夏天，外婆带着小孙子回故乡探亲。他们在去老舅家串门时，她三岁的小孙子和一个同龄小朋友在床上打闹，外婆正坐在床边。她怕两个孩子受了伤，想挪去他们身边，却因为床单太滑，她又太着急，导致的反作用力让她掉在了地上，大腿意外骨折了。她躺在医院的病床上时，大家心头都压着一片灰色，大片大片、令人心碎的灰色。当我们终于请来了外地的名医给她做手术时，她还在坚强地微笑着，安慰着我们。手术过后，外婆曾因为不想被别人伺候而自己扶着墙去上厕所，直到后来医生为这个发了一通火，她才罢休。出院后，她执意要回老家，我们拗不过她，只能顺从。</p>

<p>她回到很多年没整修过的家，先把院子里的杂草清理干净，又种上种子，准备好好地种蔬菜、粮食。在这个过程中，我们都来帮外婆的忙，外婆就跑前跑后地给我们端茶送水，笑着和我们聊天，透露出来的是爽朗的喜悦和开心。我们走后，她又把菜园里的小石子都刨了出来，让菜地变得焕然一新，干净而又整洁。</p>

<p>其实外婆这么要强，很大程度上是来源于她也曾经历过的太多的风雨——</p>

<p>外公还在的时候，他们虽然清贫，但一家人倒也生活得充实而快乐。当他们终于置办好了新家后，田野里却再也见不到外公忙碌的身影了——他疲劳过度，最终病倒了。那时，小舅刚上高二，学习正到了紧要关头，再说外公也不想让他半途而废。那段时间，外婆起早贪黑、披星戴月地一个人下地忙碌着，努力支撑着那个经过风雨洗礼后，早已残破不堪的家。但，外公还是去世了。</p>

<p>再后来，她为了筹备小舅上大学的费用，只身去了外地的一家饭店打工。这一打工就是七、八年，直到后来小舅娶妻生子后，她才结束了自己的“打工生涯”，去照顾自己的小孙子。</p>

<p>“远，快来尝尝外婆种的玉米吧！”思绪飘回了现在，只见外婆正笑着将一根玉米递给我，我接了过来，玉米的香味钻进了鼻孔里。我一边吃着香甜的玉米，一边看着外婆的园子，想着：外婆的园子真美，有一种沁人心脾的舒坦。园子里的玉米杆茂茂的，几乎挡住了整个门窗，所有的绿就像调皮可爱皮实的孩子，看着就有那么一股劲。</p>

<p>哦，外婆的园子！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
